睇唔到前景感憂慮 7成教師諗過轉行

睇唔到前景感憂慮 7成教師諗過轉行

即時要聞

2017-06-21 17:39:30 HKT

香港準教師協會今日發表研究報告指，近7成中、小學教師曾考慮轉行，而根據推算，近6成中學準教師面對「畢業即失業」的情況，協會副主席呂志凌指情況嚴峻。

該研究於今年1月至5月進行，以網上問卷形式訪問1,067名中、小學準教師，調查發現近9成人認為教育局沒有推出足夠措拖舒緩準教師入職問題，近7成人表示曾考慮轉行，比2012年的同類調查上升4%。另外有56%人表示「沒有信心」取得教席的人數，較2012年調查下降19%。

協會副主席呂志凌分析指，雖然以往教育局指近年會有教師退休潮及提升班師比例，「但其實唔係咁樂觀，根據教資會數據，今年畢業的準中學教師有近900人，而相關教席就只有約391個，即喺有6成人喺畢業同時就會失業。」他又指出教育局一直強調在17/18學年，會有大量教師退休，能夠解決教師入職問題，然而今年教席空缺相比2012年同期的365個，僅增加26個，可見教育局等待現職教師自然流失的做法有不足。

對於新一屆政府建議增加中、小學0.1「班師比」，即小學班師比為以往1.7增加至1.8，及中學班師比由2增加至2.1，呂志凌認為是非常實質的提議，他指按一間中學有24班推算，增加0.1班師比可創造約1,100個教席空缺。但他亦憂慮此舉只能消化現時近1500名超額教師，無助解決準教師及合約教師面對的問題，「我哋希望短期內，政府可以延長超額教席，同時增加班師比至0.2或0.3，以便學校更好消化、處理超額教師、合約教師，以及聘請準教師嘅問題。」他強調，每位準教師都很有心想入行，「佢哋會先搵教育界相關嘅工仿，真喺搵唔到會考慮轉行，到呢一步係最worst。」

另一位副主席李曉璇指她是準畢業生，很幸運地已經取得小學教席，將於來年任教數學及常識科，她指出小學教席相對中學競爭沒那麼激烈，但身邊有朋友寄了200多封求職信都仍未找到工作，可見準教師入行的困難。

呂志凌又指超額教師、合約教師及準教師問題一脈相承，希望政府正視他們的訴求，如把一些臨時津貼轉為定額津貼，增加0.3「班師比」等，為此協會將會去信候任行政長官林鄭月娥、現任教育局局長吳克儉及候任教育局局長楊潤雄，希望能透過直接對話，表達訴求。呂志凌又指不管是誰擔任新教育局局長，都希望他能解決教師入職問題，而不是「換湯不換藥」。
<蘋果>

增加人手推行國民教育

你班廢物成世係學校，薪高糧準，轉撚到工咩？

諗 但 轉唔到 一轉行就揾唔番人工

結論係可以再減d人工

垃圾教畜 敢走先請

學校一人之下，萬人之上
入到班房，歪理當真理
學生質疑，就叫班長捉佢去訓導處

最睇唔起就係教畜

佢地出到黎可以做乜？

少學生自然少教師

快啲轉行啦
我哋要引進內地專才架

其實小班教學可以舒緩這個問題
問題係政府唔肯做

好多年前成日講小班
依家無晒聲氣？

2皮幾喎 鐘意又可以鳩教學生

逼人幫畢業生，點解唔轉番佢哋唔好開咁多位？

乘機換血，引入蝗師全蝗語

蝗語識教既話都好過教畜啦

抵啦

蝗師教畜仲多過香港啦